@book{JESSE,
title={The Art of Game Design : A Book of Lenses},
author={SCHELL, JESSE.},
year={2015},
publisher={Taylor and Francis Group LLC - EUA}
}

@book{JOSHUA,
title={Multiplayer Game Programming : Architecting Networked Games},
author={GLAZER, JOSHUA.; MADHAV, SANJAY},
year={2015},
publisher={Crawfordsville, Indiana :  Addison-Wesley Professional - EUA}
}

@book{MOTAFILHO,
title={Análise de Tráfego em Redes TCP/IP : Utilize tcpdump na análise de tráfegos em qualquer sistema operacional},
author={MOTA FILHO, JOÃO E.},
year={2013},
publisher={S\~{a}o Paulo : Novatec Editora Ltda - BR}
}

@book{TANENBAUMARQ,
title={Redes de Computadores},
edition={3},
author={TANENBAUM, ANDREW S.},
year={2010},
publisher={S\~{a}o Paulo : Pearson Education - BR}
}

@book{TANENBAUMREDES,
title={Redes de Computadores},
edition={5},
author={TANENBAUM, ANDREW S.; J. WETHERALL,DAVID},
year={2011},
publisher={S\~{a}o Paulo : Pearson Education - BR}
}

@book{ULLISSES1,
title={Programando em C – Volume 1 : Fundamentos},
author={OLIVEIRA, ULYSSES DE},
year={2008},
publisher={Rio de Janeiro:Editora Ciência Moderna Ltda}
}

@book{ULLISSES2,
title={Programando em C – Volume 2 : A Biblioteca Padrão de C},
author={OLIVEIRA, ULYSSES DE},
year={2010},
publisher={Rio de Janeiro : Editora Ciência Moderna Ltda}
}

@misc{ALLEGRODOC,
title={Allegro Copyright},
author={HARGREAVES, SHAWN},
howpublished={Disponível em: http://liballeg.org/license.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{ALLEGROINDEX,
title={Welcome to Allegro},
author={HARGREAVES, SHAWN},
howpublished={Disponível em: http://liballeg.org/index.html},
note={Acessado em: 21 jul. 2017}
}

@misc{ALLEGRODOWN,
title={Downloads},
author={HARGREAVES, SHAWN},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{http://liballeg.org/download.html}},
note={Acessado em: 21 jul. 2017}
}


@misc{BEEJ,
title={Beej's Guide to Network Programming},
author={BEEJ JORGENSEN HALL, BRIAN},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://beej.us/guide/bgnet/output/print/bgnet_A4_2.pdf}},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{GNU,
title={What is glibc?},
author={FREE SOFTWARE FOUNDATION},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://www.gnu.org/software/libc/}},
note={Acessado em: 23 jul. 2017}
}

@misc{IANA222,
author={INSTITUTE ELECTRICAL ELECTRONICS ENGINEERS},
title={Service Name and Transport Protocol Port Number Registry},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://www.iana.org/assignments/service-names-port-numbers/service-names-port-numbers.xhtml?search=22222}},
note={Acessado em: 23 jul. 2017}
}

@misc{MAN,
title={Linux Man Pages Online},
author={KERRISK, MICHAEL},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://man7.org/linux/man-pages/},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{MANFORK,
title={Linux Programmer's Manual - FORK(7)},
author={KERRISK, MICHAEL},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://man7.org/linux/man-pages/man2/fork.2.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{MANSOCKET,
title={Linux Programmer's Manual - SOCKET(7)},
author={KERRISK, MICHAEL},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://man7.org/linux/man-pages/man7/socket.7.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{MANSETSOCK,
title={Linux Programmer's Manual - GETSOCKOPT(2)},
author={KERRISK, MICHAEL},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://man7.org/linux/man-pages/man2/setsockopt.2.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{MANPOLL,
title={Linux Programmer's Manual - POLL(2)},
author={KERRISK, MICHAEL},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://man7.org/linux/man-pages/man2/poll.2.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{MIT,
title={The MIT License},
author={MASSACHUSETTS INSTITUTE OF TECHNOLOGY},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: https://opensource.org/licenses/MIT},
note={Acessado em: 25 jul. 2017}
}

@misc{NMAP,
title={Introduction},
author={LYON, GORDON},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://nmap.org/book/toc.html}},
note={Acessado em: 25 jul. 2017}
}

@misc{VIVACE,
title={Allegro Vivace},
author={FOOT, GEORGE},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://wiki.allegro.cc/index.php?title=Allegro_Vivace}},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{WIRE,
title={Wireshark User’s Guide : Introduction},
author={SHARPE, RICHARD},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: \url{https://www.wireshark.org/docs/wsug_html_chunked/ChapterIntroduction.html#ChIntroWhatIs}},
note={Acessado em: 21 jul. 2017}
}

@misc{SUGACHAN,
title={Comunicação entre processos Cliente e Servidor : Artigo em Japonês},
author={SUGA,YUICHI},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://www.geocities.jp/sugachan1973/doc/funto45.html},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}

@misc{AKIMITI,
title={Desenvolvendo com Socket : Artigo em Japonês},
author={OGAWA, AKIMICHI},
howpublished={Dispon\'{i}vel em: http://www.geekpage.jp/programming/linux-network/socket.php},
note={Acessado em: 21 jun. 2017}
}
